\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi)}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}} 

\title{Vecteurs}
\author{exercices}
\date{}
\begin{document}


\maketitle\\

\begin{exercice}  \hfill

ABCD est un parallélogramme, M, N et Q sont les points tels que : \\

\begin{itemize}
\item[$\bullet$] $\Vecteur{DM} = \dfrac{4}{5}\Vecteur{DA}$ , 
\item[$\bullet$] $\Vecteur{AN} = \dfrac{3}{4}\Vecteur{AB}$, 
\item[$\bullet$] $\Vecteur{CQ}= \dfrac{2}{3}\Vecteur{CD}$.
\end{itemize}

La droite parallèle à la droite (MQ) menée par le point N coupe la droite (BC) au point P. \\
Il s'agit de trouver le coefficient $k$ de colinéarité tel que : 
\[\Vecteur{BP} = k\Vecteur{AD}\]
Considérons le repère $(A; \Vecteur{AB} ; \Vecteur{AD})$.\\

\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des points M, N et Q.
\item Montrer que le point P a pour coordonnées (1; $k$).
\item Montrer que les vecteurs $\Vecteur{MQ}$ et $\Vecteur{NP}$ sont colinéaires.
\item Calculer $k$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}  \hfill

Sur la figure ci-contre, I est le milieu du segment [BC], I et K sont les points tels que : \\

\begin{itemize}
\item[$\bullet$] $\Vecteur{AJ} = \dfrac{1}{3}\Vecteur{AC}$ 
\item[$\bullet$] $\Vecteur{AK} = \dfrac{1}{4}\Vecteur{BC}$.
\end{itemize}

On considère le repère $(A; \Vecteur{AB}; \Vecteur{AC})$.\\

\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des points I, J et K.
\item Les points I, J et K sont-ils alignés?
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]

\draw (0.,0.)-- (5.,0.);
\draw (0.,0.)-- (3.34,3.32);
\draw (3.34,3.32)-- (5.,0.);

\draw [fill=black] (0.,0.) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (-0.54,-0.06) node {$A$};
\draw [fill=black] (5.,0.) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (5.14,0.28) node {$B$};
\draw [fill=black] (3.34,3.32) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (3.48,3.6) node {$C$};
\draw [fill=black] (4.17,1.66) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (4.32,1.94) node {$I$};
\draw [fill=black] (1.1133333333333333,1.1066666666666665) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (1.08,1.5) node {$J$};
\draw [fill=black] (-0.415,0.83) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (-0.28,1.12) node {$K$};

\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{exercice}

\end{document}